監警會：反修例運動全面性審視報告並非為紓緩社會怨氣而做

挑戰監警會越權司法覆核案 呂智恆放棄上訴
13.05.2020 16:04

監警會早前主動審視去年6月連場大型示威活動，社工呂智恆提出司法覆核，質疑監警會是越權，要求法庭撤回監警會決定，高等法院上月裁定他敗訴，要向監警會一方支付訟費。案件上訴訴期明日屆滿，呂智恆決定不再提出上訴，指徵詢兩個法律意見後，都對上訴感到不樂觀。他會等監警會公布報告後，看有無事情超越職權範圍，再決定是否提出新的司法覆核。

監警會主席梁定邦指，去年反修例運動的全面審視報告已經進入最後準備階段，很快公布，他表示，報告不是為了紓緩社會怨氣而做，解決社會問題是大家共同的工作，並非監警會的責任。他又指，報告內容將涵蓋公眾關注的多場示威衝突，包括在去年6月12日、7月21日、8月31日等發生的事件，但不會評論警隊高層或個別警員有否行為失當，只會陳述監警會收到的投訴內容。